============
Приложение В
============

Техническое задание [13, 15] на выполнение работ по созданию и внедрению модуля, выполняющего «Распознавание рукописных цифр с помощью сверточной нейронной сети»
УТВЕРЖДАЮ
Научный руководитель
__________/В.М. Татьянкин/
«____» _____________ 2020 г.

1 Общие сведения
1.1 Наименование системы 

Наименование системы: «Распознавание рукописных цифр с помощью сверточной нейронной сети».
Условное обозначение: СНС.

1.2 Заказчик

Заказчиком разрабатываемой нейронной сети является научный руководитель.

1.3 Исполнитель

Автор ВКР.

1.4 Основание для проведения работ

Сверточная нейронная сеть разрабатывается на основании: 
Приказа ФГБОУ ЮГУ №___ от «___» ________ 2020 г. о назначении тем выпускных квалификационных работ, обучающихся по направлению 09.03.04 «Программная инженерия».

1.5 Плановые сроки начала и окончания работы по созданию сверточной нейронной сети

Начало работ: 20.01.2020
Окончание работ: 05.06.2020

1.6 Сведения об источниках и порядке финансирования работ

Работа выполняется полностью за счет исполнителя.

1.7 Порядок оформления и предъявления заказчику результатов работ

Сдача работ по созданию системы происходит поэтапно в соответствии с календарным планом проекта.

2. Назначение и цели создания системы
2.1 Назначение

Назначение нейронной сети состоит в автоматическом распознавании рукописных цифр. Сведения об изображении, введенное пользователем, подаются на вход, обрабатываются и сверточная нейронная сеть распознает цифру.

2.2 Цели создания

Распознавание рукописного ввода цифр искусственным интеллектом.

3. Характеристика объекта исследования

Разработка алгоритма и программного обеспечения распознавания цифр на основе сверточной нейронной сети.

4. Требования к нейронной сети. Требования к структуре и функционированию системы

Сверточная нейронная сеть должна обеспечить следующие функциональные возможности:
1) Распознавание рукописных цифр
2) Классификация рукописных цифр

5. Состав и содержание работ по созданию сверточной нейронной сети

Создание сверточной нейронной сети подразумевает выполнения этапов, описанных в план-графике выполнения работ.

1. Разработка технического задания 20.01.20 - 26.01.20
2. Проектирование архитектуры нейронной сети 01.03.20 - 18.03.20
3. Написание модуля обработки изображений 01.04.20 - 16.04.20
4. Разработка сверточной нейронной сети 20.04.20 - 05.05.20
5. Тестирование сверточной нейронной сети 05.05.20 - 20.05.20
6. Подготовка промежуточного отчета о результатах проекта 26.02.20 - 27.02.20
7. Подготовка промежуточного отчета о результатах проекта 25.03.20 - 28.03.20
8. Подготовка промежуточного отчета о результатах проекта 28.04.20 - 30.04.20
9. Подготовка отчета о результатах проекта 22.05.20 - 24.06.20

Завершение разработки – 05.06.20

5.1 Подготовка промежуточного отчета о результатах проекта

Подготовка промежуточного отчета о результатах проекта происходит в конце каждого месяца вплоть до окончания работ над разработкой нейронной сети.

5.2 Проектирование архитектуры нейронной сети

На данном этапе происходит проектирование концептуальной модели предметной среды, логическое и физическое проектирование архитектуры нейронной сети.

5.2 Разработка сверточной нейронной сети

При создании сверточной нейронной сети должны быть выполнены следующие требования:

6. Порядок контроля и приемки системы

В рамках выполнения данного проекта – не предусмотрено. В перспективе выполнение этапа возможно в рамках нового проекта.

7. Требования к документации
7.1 Состав программной документации

Основными документами, регламентирующими разработку будущей программы, являются документы Единой системы программной документации (ЕСПД):
1) Техническое задание (ГОСТ 19.201-78); 
2) Пояснительная записка (ГОСТ 19.404-79)

7.2 Специальные требования к программной документации

Документы к программе должны быть выполнены в соответствии с ГОСТ 19.106-78 и ГОСТами к каждому виду документа (см. п. 8.1.); Пояснительная записка должна быть загружена в систему Антиплагиат.ВУЗ. Лист, подтверждающий загрузку пояснительной записки, сдается в учебную часть вместе со всеми материалами не позже, чем за день до защиты выпускной квалификационной работы (ВКР).
Техническое задание и пояснительная записка, титульные листы других документов должны быть напечатаны, подписаны академическим руководителем образовательной программы 09.03.04 «Программная инженерия» [18], руководителем разработки и исполнителем перед сдачей ВКР в учебную часть не позже одного дня до защиты.
Документация и программа также сдается в электронном виде в формате .pdf или .docx. в архиве формата .zip или .rar.
